
Course Name: Docker for Web Developers

1. What options are available for getting source code into Docker Containers?

A. Create a custom container with the source code and use the "mount" command to point to your dev machine
B. Create a custom docker image with the source code or create a data volume pointing to your dev machine
C. Use the Dockerfile "embedcode" instruction
D. None of these

Ans:   B. Create a custom docker image with the source code or create a data volume pointing to your dev machine


2. Docker works the same way as virtual machines.

A. True
B. False

Ans:  B. False


3. How do you show all containers on a machine?

A. docker rmi -p
B. docker showAllContainers -a
C. docker ps -a
D. docker-machine ps -a

Ans:  C. docker ps -a


4. VirtualBox is required to use Docker on Mac and Windows dev machines.

A. True
B. False

Ans:  A. True


5. What file does Docker Compose use to define services?

A. compose.xml
B. docker-compose.yml
C. Dockerfile
D. docker-compose.son

Ans:   B. docker-compose.yml


6. Which of the following use Docker's layered file system?

A. VirtualBox
B. Docker images only
C. All of these
D. Docker containers only
E. Docker images and containers

Ans:   E. Docker images and containers


7. What Docker command can be used to view information about a custom network?

A. docker network view <network_name>
B. docker network inspect <network_name>
C. None of these
D. docker view network <network_name>

Ans:   B. docker network inspect <network_name>


8. Setting up communications between multiple containers always requires multiple Docker run statements to be executed.

A. False
B. True

Ans:   A. False


9. You've run the "docker ps" command but no containers are showing. Why?

A. All containers are stopped.
B. All containers are running.
C. You don't have an image for the container.
D. None of these

Ans:   A. All containers are stopped.


10. What cloud provider does Docker Compose support?

A. Microsoft Azure
B. Digital Ocean
C. All of these
D. Amazon Web Services

Ans:   C. All of these


11. What Dockerfile instruction can be used to execute "npm install" when creating a custom Image?

A. RUN npm install
B. None of these
C. npm install
D. EXECUTE npm install

Ans:   A. RUN npm install


12. Specific framework versions (Node.js, ASP.NET, etc.) can be loaded on a developer machine by creating a custom Dockerfile.

A. True
B. False

Ans:  A. True


13. Key benefits of Docker for web developers includes:

A. All of these
B. Setup a development environment quickly
C. Simplify working with multiple framework versions
D. Ship code faster
E. Consistency between environments

Ans:  A. All of these


14. Docker Cloud YAML files are identical to Docker Compose YAML files.

A. False
B. True

Ans:  A. False

15. What Docker technologies are available to support communication between containers?

A. Docker connect and bridge networks
B. Docker linking and bridge networks
C. Docker connect and alias networks
D. None of these

Ans:   B. Docker linking and bridge networks


16. Bridge networks can be defined in Docker Compose files.

A. False
B. True

Ans:   B. True


17. What command can be run to download an image from Docker Hub?

A. docker images
B. docker rmi [image name]
C. docker pull [image name]
D. docker ps -a

Ans:  C. docker pull [image name]


18. Docker Kitematic can ONLY be used to download Docker images.

A. False
B. True

Ans:   A. False


19. Docker Kitematic provides a way to visually search for images hosted on ________?

A. VirtualBox
B. Docker Hub
C. Docker Client
D. Docker Machine

Ans:   B. Docker Hub


20. What syntax can be used to create a volume that Docker manages?

A. docker run -v /var/www imageName
B. docker run -vol /temp:/var/temp imageName
C. docker run -v /temp:/var/temp imageName
D. None of these

Ans:  A. docker run -v /var/www imageName


21. Which of the following options can be used in a Docker Compose file?

A. env_file
B. container_name
C. All of these
D. networks

Ans:   C. All of these


22. Environment variables can be defined in Docker Compose files.

A. False
B. True

Ans:  B. True


23.  What command can be used to "link" a command terminal window to a Docker machine?

A. docker-machine env [machine name]
B. docker rm [machine name]
C. docker env [machine name]
D. docker-machine environment [machine name]

Ans:   A. docker-machine env [machine name]


24. Which of the following statements accurately describe a Docker volume?

A. All of these
B. Can be shared and reused among containers
C. Persisted even after a container is deleted
D. Are not affected by updates to images
E. Special type of directory in a container

Ans:  A. All of these


25. What key concepts does Docker rely on?

A. Virtual machines and LXC
B. Images and containers
C. Images and archives
D. Images and virtual machines

Ans:  B. Images and containers


26. What command-line switches are used with legacy linking?

A. --net and --name
B. --link and --name
C. --com and --name
D. --run and --link


Ans:   B. --link and --name


27. Docker volumes are persisted even after a container is deleted.

A. False
B. True

Ans:   B. True


28. What tool can be used to visually work with images and containers?

A. Docker Engine
B. Docker Kitematic
C. None of these
D. VirtualBox


Ans:   B. Docker Kitematic


29. Which of the following tasks can Docker Cloud perform?

A. All of these
B. Create nodes
C. None of these
D. Create stacks
E. Start and stop services

Ans:   A. All of these


30. Dockerfile contains binary instructions.

A. True
B. False

Ans:   B. False


31. What command-line switch can be used to define a custom Dockerfile file name (such as node.dockerfile) when building a custom image?

A. -t
B. -customfile
C. -f
D. -v

Ans:   C. -f


32. What Docker Client command can be used to create a container network?

A. docker createNetwork
B. docker build network
C. docker network create
D. docker ps network

Ans:   C. docker network create


33. What syntax can be used to delete a Docker volume and a container?

A. docker rm -rv containerName
B. docker rm volume containerName
C. docker rm -v containerName
D. docker rm remove-volume containerName

Ans:   C. docker rm -v containerName


34. What task does Docker Machine perform?

A. Create and manage Docker images
B. Find and install Docker images
C. Create and manage containers
D. All of these
E. Create and manage local machines

Ans:  E. Create and manage local machines


35. Docker Cloud provides a browser-based terminal for services.

A. True
B. False

Ans:  A. True


36. Docker Toolbox can only be installed and run on Linux.

A. False
B. True

Ans:  A. False


37. What Docker Compose command can be used to create service images?

A. docker compose
B. docker-compose create
C. docker-compose make
D. docker-compose build

Ans:  D. docker-compose build


38. What syntax can be used to publish an image to Docker Hub?

A. docker create <username>/imageName
B. docker publish <username>/imageName
C. docker move <username>/imageName
D. docker push <username>/imageName

Ans:   D. docker push <username>/imageName


39. What benefits do container networks offer?

A. Allow local containers to communicate with external host containers
B. Allow local containers to communicate directly with host processes
C. Allow containers to communicate with each other in an isolated network
D. All of these

Ans:   C. Allow containers to communicate with each other in an isolated network


40. Docker containers can be started and stopped.

A. False
B. True

Ans:   B. True


41. Docker Images consist of read-only layers.

A. True
B. False

Ans:  A. True


42. What is the role of Docker images?

A. All of these
B. Used to execute code at runtime
C. Provides virtualization functionality across environments
D. Acts as a blueprint or template that is used to create containers

Ans:   D. Acts as a blueprint or template that is used to create containers


43. What command can be used to start a container?

A. docker run [image name]
B. docker go [image name]
C. docker rm [image name]
D. docker ps -a

Ans:   A. docker run [image name]


44. Which of the following tasks can Docker Compose perform?

A. View service logs
B. None of these
C. Build services
D. All of these
E. Start and stop containers

Ans:   D. All of these


45. Services can be organized into ______ with Docker Cloud.

A. groups
B. stacks
C. roles
D. zones

Ans:   B. stacks


46. What Docker Compose command can be used to start multiple service containers?

A. docker-compose up
B. docker-compose start
C. None of these
D. docker run

Ans:  A. docker-compose up


47.  A Docker _______ has a "thin R/W layer."

A. File
B. Image
C. None of these
D. Container

Ans:   D. Container


48. Each instruction in a Dockerfile creates an intermediate container as the image is built.

A. True
B. False

Ans:   A. True


49. What syntax can be used to convert a Dockerfile into an Image?

A. docker create -t <username>/tagName .
B. docker run -t <username>/tagName .
C. docker run -t <username>/tagName .
D. docker convert -t <username>/tagName .

Ans:   C. docker run -t <username>/tagName .


50. Which of the following tools are included in Docker Toolbox?

A. All of these
B. Docker Machine
C. Docker Client
D. VirtualBox
E. Docker Kitematic

Ans:  A. All of these

















































