
Course:  Managing Docker Images

1. Which of the following will display the specific command that created each layer in an image?

A. docker search imagename
B. docker images -t imagename
C. docker history imagename
D. docker build -th imagename

Ans:    C. docker history imagename


2. You would prepare an image called hello-world for uploading to a local Docker Registry using which of the following commands?

A. docker tag hello-world localhost/hello-world:latest
B. docker -tag 127.0.0.1/hello-world:latest
C. docker -t hello-world localhost:5000/hello-world:latest
D. docker tag hello-world localhost:5000/hello-world:latest

Ans:   D. docker tag hello-world localhost:5000/hello-world:latest


3. Where are the image files stored on a Linux machine running a package-based Docker Registry?

A. /var/lib/docker/docker-registry/docker/registry/v2/repositories
B. /var/lib/docker/docker-registry/docker/registry/v2/_catalog
C. /var/lib/docker/volumes/<image-hash>/_data/docker/registry/v2/repositories/
D. /var/lib/docker/docker-registry

Ans:    A. /var/lib/docker/docker-registry/docker/registry/v2/repositories


4. Which of these commands will return a list of images currently stored in a Docker Registry?

A. curl 192.168.1.17:5000/v2/_data
B. curl 192.168.1.17:5000/v2/_catalog
C. docker images
D. docker registry ls


Ans:   B. curl 192.168.1.17:5000/v2/_catalog


5. To add encryption using a self-signed certificate to your Docker Registry infrastructure, to which directory must the certificate be copied (assuming your domain is domain.com)?

A. /etc/docker/cert.d/domain.com:5000/
B. /var/lib/docker/certs.d/domain.com:5000/
C. /etc/docker/certs.d/domain.com:5000/
D. /etc/docker/certs.d/domain.com/

Ans:   C. /etc/docker/certs.d/domain.com:5000/


6. How do you temporarily enable Docker Content Trust on your local machine to take advantage of digitally signed images?

A. export $DOCKER_CONTENT_TRUST=0
B. export DOCKER_CONTENT_TRUST=1
C. echo $DOCKER_CONTENT_TRUST=1
D. echo DOCKER_CONTENT_TRUST=1 >> /etc/profile

Ans:    B. export DOCKER_CONTENT_TRUST=1


7. Which of the following will upload a new stack to your Docker Cloud account?

A. docker-cloud stack create -f dockerfile
B. docker-cloud stack create docker-cloud.yml
C. docker stack create -f docker-cloud.yml
D. docker-cloud stack create -f docker-cloud.yml

Ans:   D. docker-cloud stack create -f docker-cloud.yml


8. Docker Engine is:

A. An online Docker image repository
B. An online Docker administration interface
C. The locally installed runtime through which you administrate Docker containers
D. A local Docker image repository

Ans:   C. The locally installed runtime through which you administrate Docker containers


9. Docker Trusted Registry is:

A. An open source tool for securing the infrastructure on which Docker Engine runs
B. An open source tool for coordinating Docker container clusters
C. A web-based, commercial, hosted image management tool
D. A local, commercial image management tool

Ans:   C. A web-based, commercial, hosted image management tool


10. A Docker container will run faster when its image is properly optimized. Which of the following will have the greatest positive impact on speed?

A. Build the image using as few layers as possible.
B. Always base your images on the latest operating system version available.
C. Build the image using a Dockerfile rather than from a running container.
D. Always be consistent in the software package versions you choose for your image layers


Ans:   A. Build the image using as few layers as possible.


11. Which of the following commands will successfully build an image with the name "myimage"?

A. docker build -t myimage .
B. docker build --tag-image myimage
C. docker build -t myimage
D. docker build -n myimage .


Ans:   A. docker build -t myimage .


12. What is accomplished by running the following command?
docker run -p 5000:5000 registry:latest

A. Only if the Docker Registry image has already been pulled will it be run, exposing port 5000.
B. The Docker Registry image will (if necessary) be pulled and then run, exposing port 5000.
C. Docker Engine will run a "hot update" on the live Registry image.
D. The Docker Registry image will be pulled from Docker Hub using port 5000.
 
Ans: B. The Docker Registry image will (if necessary) be pulled and then run, exposing port 5000. 



13. Which of these is the correct command to display a list images currently stored in a Docker Registry using a self-signed certificate? 

A. curl -i https://192.168.1.16:5000/v2/_data
B. curl -i https://192.168.1.16:5000/v2/_catalog
C. curl --insecure http://192.168.1.16:5000/v2/_catalog
D. curl --insecure https://192.168.1.16:5000/v2/_catalog

Ans: D. curl --insecure https://192.168.1.16:5000/v2/_catalog























